【突發】反外判 壹傳媒工會宣布罷工15分鐘

2008年，因應減薪，壹傳媒工會成立；這些年來，工會呼籲同事捍衛新聞自由、聲援被捕攝記、關心上庭手足，喊口號舉橫額、做雨傘撐佔領，大小社會事務，都有壹同事的身影；同一時間，我們卻忍痛看著同事一個接一個捧紙箱收行裝，無情被裁。到這一次，我們要為自己發聲，要離開工作崗位15分鐘抗議，在壹蘋果大樓外默站，向外判方案和無情裁員表達強烈憤怒。

看似平靜時，工會仝人吃盤菜、切乳豬、抽機票，但我們清楚知道團聚的歡樂非常短暫，頸上的屠宰之刀其實從未離去，工會維護同事權益刻不容緩。現實卻是集團裁員連年，部門的空凳一張添一張，Canteen人潮買少見少，到我們終於習慣了這種朝不保夕的裁員日子，新一招又來了 ── 把員工外判出去。
如果我們是手足，外判行動就是斬去手腳，人心潰散、士氣低落，我們不禁問，這種狀態下，集團可以怎樣前行？今天先宰美術部，明天可以是任何人，唇亡齒寒，由壹集團、以致整個行業，都將發生巨變。

工會連日來就外判計劃與管理層周旋，集團不單一意孤行，更同時開展零星裁員，兩名由創刊服務至今的《蘋果日報》財經組同事，昨日突然被通知其負責的版面被取消，二人即時被遣散，而且不獲任何額外補償，22年的僱傭關係一夜抹殺，工會對此感極度憤怒。

僅離席15分鐘，有用嗎？可以改變甚麼嗎？這是記者掙扎求存的年代，這是傳媒走向零散化的開始，如果這也是壹傳媒做為良好僱主的句點，在這座大樓上班的每一個人，絕對有資格表態、發聲，在歷史這一筆留下足跡。因為默然無聲不是我們的Style，一如2014年佔領期間我們勇抗大媽，在傳媒腐朽變質的洪流底下，讓我們在同一地點再一次奮力抵擋。

壹工會史無前例地，發動同事為自己的權益發聲，會有風險嗎？是的，每一步、每個行動都會有風險，以為如常工作執行指令就沒有風險嗎？被裁的員工曾經犯錯過甚麼嗎？難道我們該坐以待斃，繼續每天等候發落嗎？

各位同事，每個人都要為自己的飯碗抗爭，今日不站出來，也不要期望有順風車；
仍然買報讀報的讀者們，我們今次需要你；在手機瀏覽的網友們，請伸出援手；

一直在採訪路上與我們並肩的同業行家，請幫助我們；即將加入傳媒業的同學，為了自己和整個行業的發展，請和我們一起發聲。

堆填區萬里路遙，但存亡之間，壹工會懇請同事、同業、學生、公眾，來將軍澳工業邨聲援我們，除了陪伴我們渡過這黑暗的15分鐘，也參與網上聯署 ( ) ，做我們抗爭的後盾。

工會屆時將向集團管理層重申以下訴求：
1. 立即撤回外判計劃
2. 停止黑箱談判，與美術部全體同事共同商討轉形方案及細節
3. 按年資為遣散同事提供額外補償

行動安排：
日期：7月5日（星期三）
時間：傍晚6時正
地點：將軍澳駿盈街8號壹蘋果大樓C閘外
詳情：員工身穿黑衣，6時正集體離席到大樓C閘外默站15分鐘；誠邀公眾人士穿黑衣參與

15分鐘

15分鐘 好撚驚呀
平時D人去廁所蛇王都唔止啦

屌
咪當down server囉

6點收左工喇喎 點罷工？

呢啲就係香港人?

收咗工再罷工15分鐘
點解我從來都冇諗過可以咁對付老細
做傳媒嘅朋友思想果然前衛
肥佬黎呢鑊仲唔嚇到瀨屎

等我今個禮拜六日放假又霸吓工喺屋企抗議
等老細加我人工先

OK,15分鐘後見

柒撚過今天我

諗起之前好似有單新聞
啲員工話準時收工當抗議

15日先再講